【專家評論】曾淵滄：年輕人一定要買樓

疫情緩和，市場憧憬限聚令將逐步放寬，加上減價盤源增加，吸引用家投資者外出覓盤，過去一個多月，市民周末預約睇樓量也持續上升。據中原地產的數據，十大屋苑周末（5日及6日）預約睇樓量連升5周，錄得592組預約睇樓量，按周再升10.7%，是自5月中至今15周新高。再看另一間代理行美聯物業的數據，本周末15個指標屋苑預約睇樓量錄約467組，較上周末錄約436組，上升7.1%，連續第5個周末錄得增幅，創9周新高。

持有10多個住宅、寫字樓收租的資深投資者曾淵滄表示︰「今年餘下第四季，樓市不會大升也不會大跌，樓市不跌，可以分成兩個好極端的部分︰一是住宅、一是非住宅。目前非住宅的租金大跌，理由是在疫情嚴重下，收租賺不到錢，無論是零售還是飲食業，超市除外，在此情況下，非住宅的租金跌，令到估值都跌。但住宅不同，不論甚麼情況都需要住，住宅的租金甚麼情況會跌？一、供應增加，二、經濟極差，大量失業，目前經濟差，但失業潮未去到租私樓的群體內，現在是甚麼人失業？是飲食、零售，是基層的人失業，基層的人住公屋，並不是私人樓。私樓的住客仍有能力交租，除非經濟繼續差下去，連租私人樓的人都失業，但此情況現在仍未出現，因此，樓價跌不下去。」

他寄語年輕人一定要買樓，他說︰「買來自住，現在買樓的優勢是息口低，如果沒有政府辣招，我都鼓勵年輕人買樓投資，因為現在住宅的收租回報高過俾息，高過按揭息，現在銀行按揭未到2厘，但買樓收租超過2厘。現在是儲錢買樓的大好時機，疫情關係，消費旅遊少了，要盡量儲錢。今天年輕人是有能力買樓的，因為有九成按揭，建議年輕人可入市。」

政府去年10月放寬首置按揭成數，九成按揭即貸款額達物業價值的九成，買家只需支付10%的首期便可上車，減輕首期負擔。買家可透過香港按揭保險公司的「按揭保險計劃」做九成按揭，但申請人必須符合三個條件︰申請時並未持有任何的香港住宅物業、固定受薪人士及入息與供款比率最高為45%。400萬至450萬以下的單位，可承造九成按揭。

我都知我啊媽係女人

講真，按9成有幾多銀行會㧗⋯⋯

買樓係必須 但唔係係香港買

都要樓價趺先買到樓架...
之前個個都話黎多次SARS就買樓,頂你跟本冇趺過

去外國買

越落力Sell越唔好信

即係唔洗買

回報高
仲咁撚睇好香港呀

因為香港人真係好撚有錢

有咁多唔撚好去第到？

匯豐呢？唔Sell佢條曾氏通道？

但不是在香港買

屌佢唔呼籲下啲阿伯阿婆中武肺要痊癒

開始驚你地唔買了

搵人接飛刀

被綁架12人 制裁支那官員聯署

=============
大家要注意資安，好多商舖會用WiFi track MAC Address，只要經過就可以uniquely identify您，有好多手足就係唔注重資安被送中，好大機會包括被綁架12人同埋和你塞admin #save12hkyouths
除咗關注12位被送中手足，亦需要保護自己，立即加強網絡安全
[實用文] 教您點先可以保障私隱、網絡安全 (簡易版)

樓主可唔可以pin？

其實有能力 愈早愈好

依家個升幅係靠幾多人借咗幾十年嚟推高？ 真係仲推到上去定係想個個有債喺身唔敢出嚟怕秋後算帳？

愈借𢜒多好似無乜問題

呢條友推介親邊樣就邊樣跌 根本不值一提

其實都跌咗5%
都叫跌咗嫁啦
錢印咗咁多

印左錢但人工冇加 有咩意思

準備散貨

可以去非洲買

只係低息借錢套路 真係唔識投資先會咁做
我意思係指淨儲錢落銀行d人

買英國樓

買啦買啦 炒高佢

何不食肉糜

你做盛行

窮人

佢一路叫人買hsbc收息

係
推hsbc就死左了

呢條友講邊樣衰邊樣

佢最好叫人買樓tim 上面堆comment做乜

放心我一定返自己國家買

出自政府

去外國買
唔好比呢班收成期賺黎奶共

點解買樓一定要按揭?

Full paid買樓

On9先香港買

樓市永遠冇飛刀，有買貴冇買錯

無人接支那狗啲蟹貨

共產主義社會買不動產

識好多人都決定賣樓移民，樓價有排跌，不過唔係一下子大跌，係陰d陰d咁跌

2厘回報都話好

屌 我求其買隻美股 都唔至

一日都可以跌7% 又走鬼

你買etf 平均每年回報一定多過2%
strong hold 一年 實番黎

我咁朦朧嘅記憶
佢2008金融海嘯前後推人買5號仔
果時開始左漫長嘅跌浪

2年前又推人買
到2020話長期持有唔驚